【檢討】可唔可以應承，以後唔好再喺operation途中內鬨，留vs散，互相捉鬼？

設身處地諗吓，喺現場嘅人上連登係會想要咩嘅資訊？
留定散都好，一定唔會係成版廿幾嗰「走啦！」或「留低呀！」嘅內鬨post

情況有三

1: 已經決定會留
需要嘅資訊：現場視野以外嘅狗隻去向，有time stamp，客觀嘅資訊，而唔係煽情嘅「狗嚟啦！走啦！留力呀！」但係又冇實質時間+地點嘅無用情報

2: 已經決定會走
需要嘅資訊：現場仍然通行嘅路線，附近狗隻已經設置嘅埋伏位，客觀嘅資訊，而唔係煽情嘅「做乜撚走呀！出賣！」加一個icon低營養post

3: 未決定去向，未決定崗位
需要嘅資訊：一切現場視野以外嘅情報，或現場邊個位開始有衝擊，或現場邊個位需要咩物質，有timestamp，有明確地址+方位，而唔係一堆內鬨「xyz就係鬼！」嘅垃圾post

推

哇！巴打好清醒

布袋彈射爆 first aid 眼
縱容荃灣北角福建幫無差別打人
葵芳站內射催淚彈
太古站內不足一米距離開槍

機場keep 住和理
勇武keep 住搵仔

各有各做，兄弟爬山

光復香港，時代革命

fans push

好多唔識邏輯嘅人就係先以身份斷事，又以主觀角度定別人身份

講明「兄弟爬山」，冇出動嘅人可唔可以履行你嘅崗位？
有用，客觀，唔煽情嘅情報資訊，真係可以救命

fans push

push

商界最怕一樣嘢，就係估你唔到（uncertainty）。任何一樣嘢長期發生就必定估到（certainty)，商界就會有對策。因此，連續N日令機場癱瘓、連續佔領道路等行動對商界個影響冇突發性癱瘓機場咁金。如果N日冇機場，商界可以安排車隊，如果N日塞路，商界可以改路。但如果有機場但又唔知幾時要關閉，咁就效應大。效應要大必要估你唔到。

Water嘅形態正正係估佢唔到。

Be water。

經濟手段好撚有用，一定要繼續！

強帖必火

由「和理非回合」同「勇武要唞」就知啲人根本冇尊重兄弟爬山

高汁推

其實要提供情報多過風向post
手足要走要留佢地話事
但事實上今日情報好撚亂
確認得黎都過左時間
咁要點做...

7月21日元朗「無差別車站傷人事件」，引起社會高度關注，翌日更產生極大的恐慌，到處都有聲稱「fact checked（已求證）」的訊息，例如「fact checked，今晚三點開始，白衫見到黑衫就打，打到10點」，接著商場店舖一間接一間關門，元朗、屯門突然彷彿進入宵禁死城的狀態，最後事件不了了之，沒有所謂的恐怖襲擊。不少巿民開始問：為何我們一開始會相信這些訊息？

其一，是出於恐懼，因為之前一晚的事件的陰霾籠罩，當中的傷害，現場看到可怕的情景仍歷歷在目，所以很難避免會有情緒式反應；其二，大量聲稱已fact check的資料出現，部份又傳出疑似黑幫人士，或黑幫相關人士的WhatsApp錄音聲帶，加上不少人不斷繪影繪聲的描述行動細節，給人具體的感覺，於是一傳十，十傳百就將全城情緒帶到恐懼中心，傳訊效果比起傳風暴消息更有效和快捷。

現在回心一想，你也可能覺得那些聲稱已fact check的東西其實不真。在傳統傳媒中，做fact check（求證）的準則其實要求很高。在外國傳媒，如果單單從一個消息來源得到的消息，根本不會出街，最少要找到另外一個，甚至兩個消息人士確認，才會考慮出街，如此是避免一些人為了自身利益而單方向放風。不過今時今日的記者，見消息就放出去，也不見得會做這種功夫，更何況巿民。香港人由小到大玩的「以訛傳訛」遊戲，著重的只是整個消息是否傳得準，卻從來不會問消息從何來，是否值得傳，以及應該怎樣傳。

首先，消息分第一手消息和二手消息，第一手消息，就是你眼看到，親耳聽到，親自嗅到，一切五官感受經歷的東西，那是第一手消息。二手消息就是別人告訴你的，你聽別人說的，這全都是二手消息。又例如文件，你看到的是正本，那當然是第一手，但如果你看到的，是別人給你的文件，其實已經不一定全部是一手，因為傳給你的人說不定會在文件動過手腳。

不同的消息來源，應該要清楚註明。舉個例，如果你的黑道錄音是由朋友傳來，而朋友本身又不是黑道中人，只是別人傳給他，他就傳給你的，這個可信性就要大大打個折扣。但如果那個黑道朋友是直接告訴你的，但他只是轉述他所聽到和知道的，其實也是二手資料，你的朋友只充當一個收料的角色而已，也不能算是甚麼一手消息。相反，如果你有黑道朋友，他直接說明自己今晚有行動，叫你走，又有具體內容，這就是一手的消息來源，若他平日言出必行或從沒有欺騙過你，那就較為可信。

較可信的訊息，如果你想傳，對方又願意給你傳，也不等於就要傳，因為你朋友叫你傳的訊息，他帶有自己的動機。情況正如政府開記者會，他就是有話想透過傳媒傳開，於是傳媒有責任去檢查那些說話是否真確，甚至會去找些專家，或者非常熟悉政府政策的人，去分析政府放話的動機和想法，給社會一個較全面的資訊，不被政府設定的議題帶著走。但作為巿民，我們不容易去找很多專家，或者另一個消息來源，去驗證朋友的說話，如果你直接傳這些消息，你就可能成為生產恐慌的幫凶。

行文至此，筆者理解很多人的想法，本意是希望提醒朋友，叫他們留心可能的危險，但同時又知道可能會傳了一些不必要或錯誤的訊息，而在沒有辦法求證的情況下，我鼓勵大家用以下的折衷方法處理：

1. 寫清楚訊息的來源，收到的時間和地點。例如：今日上午10時某某討論區一名聲稱警員說……（之後是你的訊息）

2. 分清楚說話的內容是可驗證的事實，還是只是一個意見或說法，清楚指出你有驗證和沒有驗證的部份。例：聽到元朗大馬路附近有爆炸聲，但不知道是甚麼導致。

3. 如果是片段和聲音，而這些片段和聲音是自己拍下和錄下的，請註明時間和地點。如果是直播的，就在之後補回。這樣可以方便不同的人更有效知道你的片段如何和其他片段整合，嘗試還原事情的時序和較整全的面貌。

4. 如果收到無法證實的短片、圖片、文字和錄音，請必須寫下：未求證／待求證。

當社會假新聞太多，消息滿天飛時，我們應盡量選擇只傳最可靠、最重要和有洞見的消息。愈是模糊或難以辨別真假的，寧願不傳，減少社會不必要的恐慌。大家既然不是記者，報道最快、最新、最具爆炸性的訊息，不是我們的責任。

你邊位呀

其實去之前諗好有咩 scenario 已經好好多
多啲諗 if .....then.....

我都叫過，大家歇斯底里咁，無乜用

727 811
光復香港 時代革命

唔好因爲咁就被分化

平凡香港人一名

推
客觀資訊比無數立場有用好多

又係對事不對人

理想國度係不因人廢言，法律及道理面前人人平等

因為咁所以要持續教育佢哋

不要說推，請說
721
811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內，近距離開槍射擊
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証
6. 警犬在太古站推人落電梯
7. 荃灣攻擊平民

成功在就係決定落得快 對手冇時間準備 琴日仲有人話時間太急等埋文宣真係笑左 打仗切忌優柔寡斷 兵多都冇用 睇下袁紹係點輸俾曹操就知

721!
811!

BE WATER
BE HUMBLE

由得警方御用暴徒自己衝防線
入得機場請保持克制
和理非可以睇表演如何鎮壓、如何自編自導

下次唔洗再問去定留

團結先係最大武器

認同

走同留都好,唔好互屌,唔係又變14年咁

721 811

實用文，推，勿忘721，811

咪理條傻膠

冷靜思考做嗰決定係咪幫到件事

文宣戰好撚重要
所有行動都需要宣傳
要反制國家宣傳機器
唔好咁容易信假消息
要話俾世界知我哋咁做嘅原因
喺文宣 網絡世界都要 Be humble
做事手法好重要
811同721嘅事一定要俾全世界知

記者日日問721 811
831 五大訴求真普選百萬大遊行
要撐到9月搞大罷課

雖然抗爭時間久了，但絕對不能忘記，我們一直以來的理念，一定要堅持下去。

繼續大力做藍絲文宣

做事手法好重要
要反制國家宣傳機器 文宣要大大力做
對內：AirDrop同路人 行動 戰略 方向 打氣
對外：Facebook 假acc扮中立拉攏藍絲
WhatsApp放分化藍絲嘅圖
用返煽情同假消息老點佢哋
地鐵站貼文宣 播片
國際：機場派外文文宣 播英文片
最新可以派埋文宣USB
QR Code 無用 無人會scan

冷靜思考 謀求對策
對準政權 勿生雜念
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

推啊

繼續推先

心聲

不分化不割蓆不篤灰不指責

Pish 大家要學精

冇得話應唔應承
係當刻嘅social network status 咁啱中咗颱風前碼頭消息類似嘅嘢
啲信息又啱啱經過啲network hub之後冇fact check繼續射出去
所以結果係咁樣
anyway, the damage is done.
繼續進化

廢廢，石匠有無多幾個好似你嘅人？
要準備出嚟收拾殘局啦...

廢巴係石匠撚

係石匠，個撚字多餘咗少少

依家要集中尊重現場意見，提供有用資訊

停止內訌，讓路俾現場消息義士完場先檢討